㩒制 轉陣

最後筆者想談談當下香港的形勢，中共出動解放軍或武警的危機顯然已成過去，在警暴加強而民間的武力暫難升級，也不一定需要升級的情況下，保存實力對勇武派而言十分重要。

這是一場持久戰，為整固生息檢討而作的退潮，只是為下一波的高潮作準備，勇武行動不宜全面停頓，但可減少及嘗試新的模式。

其他人當然不應閒着，武鬥退場就輪到文鬥上場，筆者在本欄介紹過的各類美國及國際法律針對人權人道罪者比比皆是，文鬥者有責任開闢這些戰線以減輕勇武者的壓力，和理非亦有工作。未來一個月多搞舉美國旗的集會遊行，出外到歐盟及各國求助，這些你們是做得來吧！

Push